入左中資銀行係唔係就咁一世

小弟fg
最近take左中資銀行back office offer
好實講fg未諗到咁長遠
睇post好多都話入中資玩撚完

係咪之後都好難轉外資or港資？
我唔係話jumpy
但都想後生感受多d文化咁

我都係18fg
入咗唔係自己鍾意果行mt
不過年輕就係本錢

巴打諗住之後點
一直做落去定會簡返自己個行

中資有咩唔好?
唔係呢行不過有apply

一世玩完 終生污點

都唔關事
轉返出黎睇自己
我FG都係中銀
做左3年幾之後轉MNC 又3年幾 到而家呢份做左就黎2年都係MNC

巴打
想問下入左mnc會唔會比人排斥咁
除左個人性格
中資背景會唔會比人背後講下壞話咁
文化不竟應該好大分別

唔係話唔好
係驚文化本身唔太比外資or港資接受
睇其他post話好多人入左中資就走唔到

純粹好個人經驗分享
比人排斥 / 講壞話 就冇既
或者係可能同我本身做HR有關

文化背景真兩個世界
我做完MNC覺得係返唔到轉頭
外資公司個文化真係比較「文明」
不過如果我去到50 60歲
中資就會比較正, 因為佢地求穩定, 唔會主動去改變現況

入中資唔係最大問題，做BACK OFFICE先係最致命，同庇護工場有乜分別

部分中資行都同到出面勉強接到軌既
做着中銀交通就呢世出唔番黎

有邊間 bo 係庇護工場， 介紹比我

識玩的做中資升得仲快

邊間中資先? 係唔係MT?
唔做多過5年應該都唔怕
有fd由大中資轉ibank都照有offer

巴打講多d
就返工 fg預左做狗
但點解會係庇護工場

中左... 唔講真係咁就一世

巴打求教

抵死啦 讀埋啲垃圾科
係做呢啲垃圾工架喇

膠行
唔係mt...

有咩工唔係垃圾
真心求教

轉行以為你係官二代

Icbc，cicc個d點睇？

唔係做銀行
但睇見我個行啲中資行咁做野都真係唔想入

香港交行自家個系統等於佢地大陸嗰套 一樣咁垃圾
返大陸總行都叫出路既

其實無話咩難唔難，搵工講緣份啫，你個skill撞中外資bank需要咪轉到，所以唔駛灰，不過交行就真係...趁早跳
你mt係cmb定retail

利申，中資外資都做過，而家係港資落腳，10年係咁係呢個江湖跳來跳去

Bo入面每個人/dept就係做銀行入面好細好細既一個工序，你唔會睇到big picture 學既野多數適用果間行only, 每日就做好重覆既野

巴打轉左做咩

膠行真係咁唔掂？
我冇話main target咩
主要想學下d skills同operations先咁

利申 ba role

我覺得有得揀既就做左外資先，冇得揀既都要照做

我17grad, fg做左中資行1年，今年轉工都有外資同港資行既offer,所以唔洗咁擔心啦

巴打咩post?
back office唔知係咪會難d轉
始終間間既ops都唔同

我中資行一年middle office，e家外資

北美資點睇，係咪好chur㗎?

咁我勸你有得走好走 3年內好轉
你見上面話轉到果啲其實都係年資少
BO得黎仲要係Ops呢類低技術位真係好危險

個問題係我而家做緊呢行，本身都係讀呢行。
不過我唔鍾意

巴打轉個陣容唔容易？

多謝巴打建議
諗住做1-2年先
fg都冇咩其他想做

有時exp hire要你個skillset多於睇background,當時我同post無咩人爭,in 2 3次 okay

中資做過三年，跳去美資

感覺係趁後生做外資，老左等退休先好做中資

樓主你講唔講得邊類bo,因為就算bo都有高技術性，係retail定cmb或者risk compliance之類，如果後者其實出路唔駛太擔心
但如果你係好似check clearing settlement之類其實真係頹頹地，刻板之餘亦難轉其他field

back office 反而先係問題,就算compliance都同外資差好遠
不過中資養老真係一流

無其他offer就做住先啦
16fg做中銀一年 跟住轉大貓
不過而家無做銀行

轉左行？通常非金融業無咁好offer

邊行mt啊巴打？

巴打行都轉埋
講唔講得轉左邊行

係將來 香港中資勢力會大過外資 唔介意係中資做係冇問題的

一開始最好做美資/其他外資 始終base salary都差幾多下

同意樓上講法 做到m grade / 以上轉去中資養老
每年份花紅應該幾和味

九龍灣賤行，嚟緊十一月自己睇路

考到紀律部隊officer

你入到CICC呢d tier 1 ibank咪可以去到外資囉

fg 入左去做
岩岩走左 無升機會 d 人又唔好

咁daily job係咪類似project base咁做coordinator又要寫proposal個種，如果係就唔怕做住先，家陣銀行界而家migra哂ops上大陸/轉system代替，以前個種dup石仔齋做就愈來愈少，project base係未來路向

再講，其實中唔中資你最後都係為份糧咋，唔駛咁上心，搵到咪走，成日諗難轉就真係會轉唔到，隨緣啦，愈諗愈灰你禁到jobsdb爛都幫你唔到

唔好咁on9

如果所有做過中資都做唔返外資
外資咪好易入

18fg做緊ibank back office, 咪又係做狗
雖然d阿姐對我好好

中資d文化真係不了，煩撚過閪咁

多謝巴打建議
應該都係會做住先
btw dup石仔即係咩 clerk個d?

巴打邊間
仲做緊銀行？

好搵呀

中資轉去外資個啲會洗底當新手降級
但外資轉中資可以保留你個資歷

當然你做跑狗係中資夾到大客去外資又唔同計法

其實做中資 人工福利都唔差
唔介意就ok

bo加中資
兩舊屎溝埋好食D?

外資除左講出黎威d之外
仲有d咩福利

記得叫領導同老師 仲有佢個on9 OA

吓乜Bo 差過front line 㗎咩？
我比較想做bo
Hsbc 個bo如果?

咁 HS & HSBC 係咩資

中銀bo堅on9

唔會難，大把人係咁 咪又係一份工

Internationally local 資

愛爾蘭

fg 做緊boc bt

日日行過boc 每次都見到條隊勁多人 Wtf?
其實點解？

唔知 今日先第一日落行
但覺得個system好複雜

中資先係王道

你train完
利申 hsbc bt

總裁辦？

長期ot 嗎？

system 唔同姐

正解

你有本事揾客去中資分紅更多，BO中資不了，除非養老

做過headhunt 好老實同你講9成都係 但fg仲有機會轉既 最緊要show到比佢睇你可以適應到入面個culture 架姐
識多啲朋友啦

不過中資公司多數係basic salary 低 bonus 會高啲
但外資行唔會睇你個Bonus 拎幾多 再轉外資行唔好expect會加好多人工（除非你好高職位）

選舉預左去幫民建聯派街站啦

有無多啲論證論據

Cicc tier 1
中資tier1 同真tier1 講清楚好

邊間ibank?

Ccb back office 好無做？

睇LinkedIn 大把人跳左去Gs/ms/jp

係中銀果陣做過SYSTEM CHANGE
有大半年時間係長期OT
同埋岩岩出黎做果陣條TEAM個氣氛都好好
一般都7~8點先走

之後條TEAM開始散
同埋慢慢自己都識玩過遊戲
覺得O唔OT真係睇自己
OT反而未必真係有野做
而係去bargin一D野果陣做數據出黎
真心講已經好多年冇乜點OT
做MNC間唔中夜晚有CALL (要同美國傾野)
同埋有時有D急趕野搞
一年都會有幾日OT既

唔洗諗咁多
應該話入唔到專科 做唔到ibank已經一世玩完

如果建行有BACK OFFICE ADMIN位我狗衝呀.........中資唔緊要,最緊要係 "國企"

中資投行 同 真tier 1 外資投行

國企有乜好

大家人工幾多？

穩定性高,雖然係行外人,但比我感覺有事時要注資都注國企,同埋唔可能帶頭炒人,令人對成個國家失去信心
仲有HANDLE既錢銀即使有污糟野,都可以大大間,牽涉利益同背後集團越大就越無事,分分鐘WINNIE POOR都係果度既客

人工幾好pay ? 好似未來都5 皮以上

督察正

中銀bo人工好pay? 中銀 it人career path如何

做大行mt都不錯

大陸高官走資點睇？

是撚但啦
出到去人地睇你個profile 真係理你中唔中資咩

唔通你高盛做掃地又威過人地D banker 咩
講到尾
都係專業知識同埋人脈最緊要

諗咁多轉工不如增值下自己先
到有一日你係果行個朵夠響怕咩冇人搵

老實講，香港人入國企銀行冇咩運行
要升都升大陸人先
簡單來講"餓你唔死，飽你唔親”

利申: 四大行back office

行.外.人. 做文職物流
不過你問我做低級既咪照問問題,佢答到有足文件咪批,最緊要有野渣手,覺得擺明係黑錢但佢又真係高官咪上報比高一級問下收唔收 ,經理簽名咪答, 唔通你覺得ICAC / 商業罪案科會上大陸捉王其山, 689 咩

但我想講正常走資既人應該都係借呢個做公廁WINDOW,最多做半年定期, 最後都唔會放錢係國企銀行,走到入香港之後就走去瑞士銀行 / 其他外資銀行,唔怕權鬥失勢比人凍結資金咩

經理簽名咪批*

補充多少少
大陸人之中，再分黨員非黨員
黨員冇咩過失冇建樹都可以升職

不如有樣野係真
做finance 冇數要跑= 人生議員
mo 都叫有hkma/sfc/doj d regulatory issues 跟
bo 真係冇撚用
唔炒你地既唯一原因係因為你地平過import 一個automating system 少少

做bo已經係死局
樓主唯一好處係銀行工

唔考下試增值自己就人生議員

自問做唔到fo(樣問題 )
全部bo真係咁差？
如果增值 巴打有咩推介

多謝巴打建議
fg都係增值下先算

Bo機器式工作，個人性格岩既可以接觸下先
增值睇你向咩目標走，做一年認識下自己有乜能力先仲好啦

So? Scb ibd 都大把人跳去cs jp ibd 唔通又係tier 1 咩 logical fallacy

Agree

咁大口氣巴打一定係做緊ms/Gs/jp是旦一間

收下風都知唔會咦家入

SCB 呢D垃圾黎架喎

CS 係行內都唔係好得去邊
都唔知點解咁多人跳入去

我聽人講SCB cut cost cut得好勁，狗也不屌

睇你跟果個阿頭係邊個啦

SCB都係JP MS 果到挖人過去做head

見好多中資ibank都挖左好多ms jp人過檔做head

追左呢幾頁

只可以話 BO MO先會care中資定係外資

FO從來都係睇錢 話Q知係乜資

錢作怪

Fo Sale side 個名當然關事
Buy side 班仆街真係wfc 你咩公司
分幾多先最實際

sell side 定 sale side 呀

咪玩啦 個名wfc
間行個名夠垃圾但係湊住一班客又肯同你trade 有數既你慌冇人請
去邊都得

想轉工去interview完都係周圍收下風睇下你有幾多客係手 再決定請唔請你

我錯sell side
你指既buy side 係prop trade/ quant/ asset man

我指既buy side

其實我冇提過buy side...........

不過身邊有幾位朋友都係由中資sell side轉左去外資buy side
佢地都係一致享受由以前好似乞衣咁求人同佢做trade
到而家望住個窗發呆咁聽D sell side係電話到死lur難lur

做得buy side除非想作賤自己
否則都唔會點轉

sell side好多時都係睇你手上有咩客有幾多數 帶唔帶到佢地走etc

不嬲都知

SCB 都話垃圾

清楚自己定位好 tier one bb 從來無中資就講完

入到依啲都應該25~30k??

老豆講
入得fo junior 都at least 30k up
重未計bonus/ commission

行內人一定知
你當佢係間中型commercial bank 個觀感就fit 曬

fg 40k

其實BO最緊要係搞System, 成日話人手俾system取代哂，但system係現實中邊有咁完美，IT developer 似終唔係trader，或者market analyst, 佢地諗到solution果陣， user要求早就加左，總係有班system狗去check數，追requirement ，report錯左大行受唔起嘅。
但係，有system就expect 員工負責更多野嘅公司大把，bo狗要識嘅野可能比以前更多

高過普通fg幾千囉~都係睇年資啦

Compliance / Legal 黎講算唔算BO最好景

同問

front office做teller 好d

美資ibank background, 之前in 一間中資證券行(其實純粹俾面個agent去in下), dklmch 個interviewer話我普通話太港式口音，要同佢ah head傾下

SCB同恒生東亞DBS一樣, Tier 2 retail bank
Tier 1 只有HSBC

邊間中資先

boc 好多人想入去hea 足一世

睇人工咪知lor
正常pb/ibank, compliance asso grade已經有40-50k

係咪以為frontline淨係得retail cs 同teller